= rac_rules.json

В файле задаются правила, связывающие RAC и LAC с адресами узлов SGSN и сервером MSC. Имя правила может использоваться в качестве ссылки в параметре link:../plmn.adoc#rac-rules[plmn::racRules].

.Описание параметров
[width="100%",cols="12%,69%,4%,7%,2%,2%,4%",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |По умолчанию |O/M |P/R |Версия
|name |Имя правила |строка |- |M |R |
|rac |Код области маршрутизации для данного правила. |число |- |M |R |
|lac |Код локальной области для данного правила. |число |- |M |R |
|mcc |Мобильный код страны, к которому принадлежат RAC и LAC. При отсутствии считается равным link:../plmn.adoc#mcc[MCC из PLMN], к которому применено правило. |строка |- |O |R |
|mnc |Код мобильной сети, к которому принадлежат RAC и LAC. При отсутствии считается равным link:../plmn.adoc#mnc[MNC из PLMN], к которому применено правило. |строка |- |O |R |
|sgsnIp |IP-адрес узла SGSN. +
*Примечание.* Для использования GTPv1 вместо GTPv2 необходимо к адресу добавить `(v1)`: `<ip>(v1)`. |строка |- |O |R |
|nri |Идентификатор узла SGSN, `NRI`. |число |- |O |R |
|mscServerIp |IP-адрес сервера MSC. |строка |- |O |R |
|===

.Пример
[source,json]
----
[
  {
    "name": "Rule1",
    "rac": 5,
    "lac": "0x5",
    "sgsnIp": "192.168.126.67",
    "mscServerIp": "192.168.126.66"
  },
  {
    "name": "Rule2",
    "rac": "0xab",
    "lac": 7,
    "mcc": "250",
    "mnc": "05",
    "mscServerIp": "192.168.126.66"
  },
  {
    "name": "Rule3",
    "rac": 10,
    "lac": 100,
    "nri": 123,
    "sgsnIp": "192.168.126.64(v1)"
  }
]
----
